---
 hide:
#  - footer
---

## Information
ICMP-pakker bruges til såkaldte "ping requests" og anvendes ofte af angribere i rekognosceringsfasen, hvor netværket bliver skannet. Man kan skjule sin vært ved at blokere ICMP-pakker. At blokere ICMP-pakker er ikke i sig selv en foranstaltning mod et angreb, men det besværliggør dog angriberens arbejde en smule i rekoniserings fasen. Nogle enkelte typer af ICMP-pakker er dog belejlige at kunne modtage.

I opgaven skal 3 typer af ICMP-pakker tillades.

## Instruktioner
1) Tillad ICMP-pakker af type 3 med kommandoen `sudo iptables -A INPUT -m conntrack -p icmp --icmp-type 3 --ctstate NEW,ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT`.

2) Tillad ICMP-pakker af type 11 med kommandoen `sudo iptables -A INPUT -m conntrack -p icmp --icmp-type 11 --ctstate NEW,ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT`.

3) Tillad ICMP-pakker af type 12 med kommandoen `sudo iptables -A INPUT -m conntrack -p icmp --icmp-type 12 --ctstate NEW,ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT`.

4) Udskriv regelkæden. Kan du finde fejlen? og hvordan kan den rettes?

![IPtables](../../images/systemsec/uge10/23_iptables.png)

5) De ICMP-pakker, der er blevet tilladt, er hver især af en bestemt type. Undersøg hvad hver af de 3 typer betyder.

- Type 3 - Destination Unreachable
- Type 11 - Time Exceeded
- Type 12 - Parameter Problem

## Links  
- [ICMP Types](https://www.iana.org/assignments/icmp-parameters/icmp-parameters.xhtml)